%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft
Deze bachelorproef werd geschreven in het kader van het voltooien van de opleiding Toegepaste Informatica, afstudeerrichting Mobile \& Enterprise developer.
De bachelorproef was voor mij een gelegenheid om iets nieuws te leren over een aantal zaken waar ik bijna niets over wist, dus ik heb deze gekozen om ook eens in aanraking te komen met onderwerpen van Toegepaste Informatica die geen deel uitmaken van mijn richting Mobile \& Enterprise developer.
Deze bachelorproef zou niet tot stand gekomen zijn zonder de hulp van mijn promotor en co-promotor.
In de eerste plaats mijn promotor, Stijn Lievens, voor alle feedback die hij heeft gegeven en tevens de persoon die er voor zorgde dat ik mijn focus niet verloor en dat de bachelorproef tot een goed einde is gebracht.
Daarnaast wil ik ook een enorme dank uitbrengen aan Martijn Saelens, mijn co-promotor, die mij steeds de juiste vragen stelde waardoor ik nieuwe inzichten kreeg.
Ook wil ik mijn ouders bedanken voor de mentale steun tijdens deze bachelorproef. En mijn moeder in het bijzonder om me te helpen mijn onderzoek zo helder mogelijk op (digitaal) papier te zetten gezien mijn dyslexie.
Verder bedank ik al wie geholpen heeft tijdens de uitvoering van dit onderzoek.
\newline
Ik wens u veel leesplezier.

Jurn De Vleeschauwer, 25 mei 2023.
